任天堂Switch遊戲機熱潮過 今年訂單急縮25~30%

日本任天堂(Nintendo)的遊戲機Switch在歷經2年熱銷後，市場趨於飽和，Switch供應鏈開始進入度小月階段。

供應鏈透露，從2018年下半起，任天堂拉貨就轉趨保守，即使2019年將推低價版機種，然訂單仍將持續縮減，預估出貨量與2018年將再下滑25~30%，業界分析，任天堂將全力衝刺遊戲軟體營運。

任天堂於2017年3月開始銷售Switch，強調可以讓玩家隨時帶著走，隨時玩遊戲，搭配任天堂即時推出搭配 Switch的暢銷遊戲大作薩爾達傳說及超級瑪利歐奧德賽，帶動Switch迅速走紅，加上勁敵PlayStation及Xbox沒有推出新遊戲主機，天時地利人和，帶動Switch再度寫下任天堂遊戲機的傳奇。

根據統計，Switch在2018年的聖誕銷售旺季，光在日本銷售量已達到27.87萬台，而市調機構Media Create公布的日本遊戲主機銷售統計，Switch在日本境內的累積銷售量，已經超過667萬台，超越已經銷售5年的PS 4及PS 4 Slim銷售量總和。

Switch在市場依舊熱銷，然近期供應鏈傳出，任天堂拉貨力道，從2018年下半已經開始下滑，全年總拉貨量，與原本預期相差約20%。據悉，原本任天堂原本給供應鏈的出貨預估，全年出貨量將達2,400萬台，然最後拉貨量不到2,000萬台，落差約16%。

任天堂已對外宣布，Switch在2018年度將達2,000萬台的銷售目標，社長古川俊太郎於10月下旬的記者會上指出，2,000萬台銷售計畫，正順利進行當中，然該年度是指從2018年4月到2019年3月的會計年度而定，上述供應鏈的出貨是指2018年的出貨狀況。

供應鏈透露，原本按照客戶出貨的零組件，目前都成為庫存，正等待客戶拉貨，目前任天堂是根據市場銷售狀況，動態調整拉貨力道，直至庫存降低，才會重新啟動拉貨。

至於2019年訂單展望，供應鏈指出，即使會推出低價版，然目前預估出貨仍僅達1,400萬~1,500萬台，與2018年相較，將再下滑25~30%。

供應鏈估算，任天堂從推出Switch迄今，銷售數量約4,000萬台，在日本、歐美等地，已經達到一定的市場佔有率，在市場接近飽和下，很難再有亮眼佳績，後續任天堂將會以遊戲軟體為主，事實上，透過遊戲軟體銷售獲利，遠較遊戲硬體主機的獲利佳。

遊戲相關業者指出，遊戲主機業者會將硬體的解碼器序號，提供給遊戲軟體開發商進行開發，認證後獨立發行，遊戲主機業者可以根據該遊戲的銷售狀況而抽成，一般而言，抽成幅度高達20~30%，若以硬體而言，不可能有如此高的獲利比重。

業者指出，遊戲主機與遊戲之間的關係緊密，透過遊戲可推升遊戲機的銷售量，當遊戲機在市場銷售達飽和後，就必須從遊戲本身下手，除可穩定客源，更有機會確保下一代新遊戲主機發表時，有死忠粉絲跟隨。市場傳出，任天堂將於2019年發行《精靈寶可夢》及《銀河戰士》等人氣遊戲。

然對硬體供應商而言，當遊戲主機進入銷售高原期後，也開始進入度小月階段，畢竟遊戲主機硬體代工賺取的是代工費用，如同蘋果iPhone，當蘋果將重心轉向以軟體服務為主時，硬體僅是載具，獲利重心在透過載具發行的軟體及載具品牌廠，對硬體供應鏈而言，將無利可圖。

供應鏈指出 供應鏈估計

賣左兩年，要買嘅都買得七七八八，銷量下降好正常

要執笠了

Lm 睇大戰

抵丫 出game咁慢

發展手機game算吧啦

party games係好玩既，但係，有幾多成日會一大班人玩？

要買嘅都買哂啦，好似iPhone 咁

手機驚賺到錢，間公司就會變

任豚將會全面進場

吓 任豚話會賣多過ps4架喎

所以咪要課金上網玩

點解唔開喺遊戲台

n記之前都出左聲話整晒d x1出黎無人要

日常唱衰
一年之後大賣又冇左件事

其他日銷667萬部有幾多部去左大陸

你估你係ps2?

Fake news
有睇新聞都知任天堂財報目標係2000萬部
出貨唔夠2000萬佢點達到目標

都無game 好電，玩完隻大亂鬥同mario U 要等到三月先再有大作